linux mint討論區

arm arm係2009年lenovo laptop裝咗linux mint xfce 算係好順，個pre installed windows vista係32bit
32bit chrome已經唔再support

laptop spec
pentinum
1+1GB ram
256gb hdd
wifi收唔到5G
100mbps上網

裝完linux mint發覺唔錯，即刻係用緊個部文書laptop都裝linux mint win 10 dual boot

自己平時用開libreoffice odt format, 好耐無boot過win 10 除非要用microsoft office

有無巴打分享下

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

有咩就用Wine, 唔掂就vm, 去到盡都唔得先boot Windows

bspwm lm

基本上行 linux 一定會順過行 windows
用 xfce 更多減低資源損耗更好
我屋企好多舊 notebook, laptop 都係裝晒 linux mint 不過用 mate (要改 DE 隨時都得)
冇乜 windows only 既野其實可以長時間用 linux mint ，問題不大

用過一排LM
而家用Debian同Kubuntu

有兩部Desktop
而家一部用ArchLabs一部用Mint
已經好耐無掂Windows了
Microsoft Office用Web版已足夠

用arch

Manjaro 😂🖐️ 真心好用

elementary OS

Mint好易上手的確幾好用，但你部laptop我會用puppy linux

點解用wine

我有正版windows 10同正版microsoft 365
但唔想比microsoft勒索得閒整個closed format 跟住扮野話open source docx 點知自己唔跟standard 搞到libreoffice開會走位

想請教下wine相對bootwindows10 用office有咩好處/分別

開到冇分別
只係行唔到 macro 同 vba

arch 睇住教學都會唔識装
manjaro真心正 拯救世人

你之前卡關卡係邊？
如果明左既話可以知道多啲 linux 底
只不過如果急要既話麻煩

我之前無聊試下玩
都係step by step睇片做
做完都唔知自己做左咩
今時今日有manjaro仲邊洗自己裝arch

wine 行到 office 365 未

arch btw

兩個distro唔同架

呢個真，不過我都明白linux 唔會成爲主流，我部新laptop
lenovo
1TB Hdd
4+8 GB ram
Intel optane 16GB
屌佢 intel自己搞另一個技術(Intel Rapid ... technology, Intel RST instead of ACHI/AHCI?)，搞到想dual boot到到麻煩到癡線

一disable optane即刻feel到windows 10慢左好多，而intel optane唔support linux
咁唯有算啦，唔用intel optane
最on9係linux mint （無intel optane）個速度係同windows 10 (有16GB intel optane)速度一樣快

即係windows 10大食到pk

每次見到你呢個都即刻偷偷負皮

你同poly U professor: 64K已足夠有咩分別

我自己覺得linux取代唔到windows, 亦無需要取代

但係一個禮拜要用一次windows office真係要boot windows，如果唔係可以del埋windows 乾淨噻

明明其他規模細過microsoft ge software公司都有linux版，唔明點解唔出linux office 365

真心問有咩優點？

利申 懶人

行唔到我有license都無用，明明根本咁大間公司整個linux 版易到pk,分分鍾幾個developer私底下玩一兩個禮拜已經可以交貨，唔明做咩唔出support ubuntu都好啊

長遠來講系統乾淨，軟件新掛。
就好似你突然間問我IU 有咩好，好難答得你全面。
個人覺得arch 同i3wm 最夾，用得最順手。

行過。用開fodera

我話我自己用Web版已足夠啫，唔係同緊你講
不過我唔同意Linux取代唔到Windows，無論安全性又好性能又好，Linux都贏足九條街
而比起以前Linux已經越嚟越易裝易用，有啲發行版（例如Manjaro）甚至標榜同Windows或者Mac嘅操作差唔多，亦都有唔少靚UI
如果有多啲廠嘅軟件同遊戲支援Linux就完美（其實已經開始越嚟越多）

至於Microsoft Office無Linux版個理由應該係佢唔想開源Office（如果唔係點賺錢同壟斷）
但係閉源佢又唔會幫到所有發行版做最佳化
所以索性唔出Linux版
不過最大嘅原因當然係等你無得唔買Windows

佢唔會成為主流係因為 D 軟硬件公司都唔 full support linux
linux 一向都快過 windows ，天生問題

每件工具都各有用處，冇邊個取代邊個
不過作為使用者，每識用多一件工具，受限制受壟斷既機會就減少
如果自稱 designer 既人失去 photoshop 就失去生產力，咁呢個人只係 photoshop user 唔係 designer

因為 microsoft 唔想其他平台用到佢 D 專利野
等於 D 人話 IE, edge 快，因為 IE, edge 得 windows 用到，windows 特登整到其他 browser 係 windows 行到柒柒下咁咪會認為 IE, edge 快

基本上係玩綑綁式銷售
如果係實體貨品一定會比消費者屌到仆街，但軟件就冇人理

覺得windows 10真心唔值1500$
最慘連office格式都壟斷 長賣長有，然後依家office玩月費制
開個pdf改野adobe收400$一個月 開個word改野office收$20
搞搞下破產都唔掂

所以講左好耐咪再用 windows 尤其家用使用者更加唔應該用 windows
所有 NGO, 學校 都必須要用 free open source 產品

Mr.A兄，現實嘅情況似乎同你嘅期望剛剛相反

有行山撚確診左！

自問已經盡量用foss software

after effect 真係

而音樂野基本上極少支援linux

如果真係有 d 野 foss 真係做唔到（當然我實際係認為外界唔支援導致），要用返專利產品都冇計
但最重要係心態，好多野要完全自己主導唔係咁易，但如果一句 linux 做唔到乜乜，foss 做唔到乜乜，就唔用佢地，呢 d 係廢話黎

after effect alternative 可以試下 natron 但我未用過
音樂野我用開 audacity

行山撚確診關剛剛相反咩？

用耐咗linux覺得唔同distro嘅主要分別係by default拖住幾多垃圾
mint印象中算係幾乾淨，原裝外觀都方便由windows轉會嘅人

不過外觀呢家嘢可以自己裝，最後睇化咗用debian再裝番哂用開嘅wm同de算

另一樣野係夠多人用所以有事起上來爬下文就可以解決。同埋 aur 好好用，基本上好多軟件都唔洗上網 down ，係 package manager 搵下就有

archwiki啲文就算唔用arch都好有用,
好多奇難雜症都有人記戴
不過arch太難入手, 起碼用番三幾個月linux先,
我以前都有用, 就係貪佢完全冇垃圾, 要咩自己裝,
同埋rolling update唔洗每兩年大執一次
係有時update太新嘅package撞bug想死

新手用緊肥多拉 讀撚lpi發覺linux真係幾好用

果好多時d系統都係unix like，例如freenas

openwrt果d 識少少linux真係易整好多

有冇人用elementary os?

真 唯一一個會特登boot番windows嘅理由就係因為ae

根本 linux 就好好用

openwrt 跟本唔使識linux. 不過set openwrt 最好有basic network concepts就真.

Autodesk maya有 Linux版

又係度鳩up...
自稱designer但一冇左photoshop就失去生產力 即係等於photoshop user
聽落好似好有道理 但你要明白個現實情況係
世上絕大多數領域既進步都係建基於技術同工具既進步
冇左顯微鏡就唔會今日既微生物學 冇左光學既進步就唔會衍生現代既天文學同畫家依賴既透視法
冇左光刻機 microchip design engineer幾把炮都冇意義。。。
同理 design成個產業都已經heavily tied to 呢d軟件既ecosystem
去確保成本效益 pipeline既一致性
冇錯失去左photoshop Designer係唔會失去design能力
如果係講緊50年前 冇任何問題 一樣搵到食
但講今日 佢地就會同成個行業脫節 冇辦法同其他designer競爭

佢意思係唔應該只係識用photoshop 喎，唔係話唔識用photoshop
如果你只係識用另一個軟件，其實都係無助打破壟斷環境

其實你都幾九唔答八
無咗顯微鏡係無咗成個工具嘅概念
無咗photoshop係無咗一個工具嘅品牌分支 但都有其他分支好似krita, gimp之類做alternatives
即係佢意思係指designer唔應該依賴住特定一種software 避免壟斷
而你例子啲意思係designer無左software就會無撚用
係咪搭錯線
同埋我唔明點解失去photoshop就會同成個行業脫節?
而且點解失去咗photoshop就會唔夠其他designer競爭?
可唔可以講下邊方面唔夠

designer 一張畫紙一支筆都有生產力
淨係用 photoshoo 先有生產力叫 photoshop user
任何圖像處理軟件工具都可以成為生產力，先叫 (graphic) designer

你講個樣套用落而家中國都適合
個個國家都要靠中國，而家中國仆街全球一齊仆街
designer 要靠 photoshop ，即係 designer 冇左 photoshop 就會仆街

因為佢真係失去左 photoshop 就乜都做唔到
所以對佢黎講 photoshop 等於整個行業

用咩軟件係睇個行情 係睇行情
唔好成日醉心係自己世界 成日係度引戰
根本各有各好 應該需要用咩就用咩

做design/media 宜一行
長期用PS, AI, PP, AE你叫人裝Linux?

舉個例子
你係都要用冇人用既js framework
仲要逼人用 最後silicon valley既react vue angular既工咪冇你份囉

我夠知Fortran夠stable
大把ibank payment portal仲用緊mainframe添
咁你唔推比大學生叫佢地學？

vim都夠哂方便
做low level既野用得熟識飛
咁你web dev會用modern ide定vim?

推linux推左咁多年都係咁
咪就係因為硬頸我行我素

屌你咁簡單都唔明？
做得企業就要盡可能地用最好嘅工具去最大化效益
所以先至令到同行趨向使用相似嘅軟件
市面上得嗰幾款軟件仲存在緊正係市場競爭嘅結果
Monopolists becomes monopolists for a reason
點解仲未有軟件取代到 Photoshop?因為冇人做得好過佢 因為用得Photoshop就等於有埋 adobe成個 ecosystem
可以喺一條 pipeline上面傳黎傳去合作
如果你係 獨立freelancer用 open source當然冇問題
但一去到大規模啲嘅 studio 就會失去競爭力
點解全世界都用ASML嘅光刻機唔用其他牌子？
因為得呢間做到咁精密嘅光刻機 點解你唔去屌 microchip manufacturer正係識幫襯同一間？
因為市場競爭唔容許佢哋去揀間渣嘢

我冇話過 designer冇咗 Photoshop就設計唔到嘢
但有料嘅 designer多你一個唔多 少一個唔少
咁你係咪會俾其他差唔多水準但用 photoshop嘅同行淘汰啊? 你估個個都似你咁豬dum兜死都要懶獨特
去揀啲渣嘢？ 同樣嘅產品有優劣之分
你係一個廚師會唔會有德國刀唔用用淘寶刀？

屌你條傻鳩都晒鳩氣 以為自己用linux好威威有優越感
笑撚死我

用咩軟件睇行情？
打機洗唔洗睇行情？
我淨係見到有人逼人用 windows, 用 adobe 見唔到有人逼人用 linux

你裝 D 乜入電腦，要睇下有冇工返？

其實係你竹自覺得做 photoshop user 有優越感

如果你學野既目標停留係興趣理鳩得你係咩software
但依家講緊career
你冇既野

依家唔係我話用photoshop大撚晒
係你話designer如果冇左photoshop就會失去生產力 就即係photoshop user 但依家個問題唔撚係design能力問題
而係會唔會有人請你
有冇得fit in個pipeline
有冇得同實力相近既同行競爭啊

係啊photoshop user啊嘛 講出黎好似好威威
咪又係打稻草人
career唔只係睇你既design skills囉好唔好

我冇需要 career 唔知你想彈我定讚我
如果係彈我，我冇 career 都生活，仲可以去學野，咁我點解要有 career 浪費我寶貴時間幫資本家賺錢？
如果係讚我，我多謝你，我更加唔需要為 career 煩惱，呢 D 煩惱就由裝軟件落電腦都要諗過度過有冇錢搵既人去做

用乜軟件會扯去競爭力到真係伏左你
有咩人會咁驚，裝個軟件落自己電腦會諗到會冇人請自己？

個 topic 就叫 linux mint 討論區
冇話一定要講 career

縮了縮了
明明你前排仲係咪笑鳩用windows既公司on9

「studio 錄錄下音拍拍下片唔 load 機，打電話等 support ?
support 平唔平唔係討論點，亦請先介定清楚咩叫「平」先有得討論
懶人被鄙視係都係好正常」
佢既真實想法： studio用廠機（想知包唔包括mac?） = 懶
唔用linux ＝ 懶

「如果自稱 designer 既人失去 photoshop 就失去生產力，咁呢個人只係 photoshop user 唔係 designer」
唔一定要講career 但用designer黎做例子笑鳩人用photoshop

難得一次見識到mra 駁得有文有路

不過碌多頁睇又見返果種熟悉既感覺

用 windows 係戇鳩

一向都有文有路
係其他人冇文冇路，我就佢地

我都覺得mr A話photoshop user有point
其實唔係話非黑即白支持打破壟斷就唔可以用/學用/識用photoshop
而係為咗支持打破壟斷而同時用photoshop(工作需要，返工時用)
而自己休閒用e.g.gimp

我認為同時用其實冇問題

台灣都係政府用libreoffice odt format laa

利申：linux mint user

呢班人根本冇諗過呢條鏈一斷就會仆街，毫無危機意識
好多人只係從眾而冇獨立意識去思考能力

咩業界，咩競爭力，佢地只係為左 fulfill 一 d 社會要求，但唔會諗呢 d 野合唔合理，應唔應該做
如果係而家既社會立場黎講，佢地就係政府支持者，政府立送中法，反蒙面法，23條全部都要支持，唔支持既人要死

另外，講就講競爭力，實際係講搵錢力
如果成個 designer 業界，個個都識用 photoshop ，咁識用 photoshop 只係一個基本要求，即係再識用其他先叫有更強競爭力

你呢挺人同燒山劉細良只懂書生論證之流一樣
一個坐冷氣房教人點抗爭
一個唔知行業點運作就教人點樣有競爭力
我不嬲都鍾意用同睇好Linux, blender呢類 open source軟件 但都唔會走去鄙視其他主流軟件嘅人
我至撚憎就係你呢挺煩膠日撚日盲目推 Linux
笑鳩用 windows嘅人 都算 連想揀個易用啲嘅 distro
都可以俾你話懶
你同啲保養用品推銷員有咩分別？
買你一隻藥能醫百病 one size fits all?

上面打咗咁多嘢駁你唔識回應
仲喺度spin 重複自己嘅論點
前面先用 designer做例子
唔夠講就話唔一定要討論 career
你識用咁多其他軟件 實好有競爭力啦
但 sorry 以你嘅智力嘅競爭力黎講
實在 convince唔到我

淨係見到有人鄙視唔係主流軟件既人

唔講 career 就係唔夠講？點解一定要講 career ？
唔需要 convince 你呢種人

其實你上面啲point都係講用ps對工作上嚟講溝通方便
唔會對人地造成麻煩因為一開始已經統一咗個format 就係用ps
一旦多咗選擇同自由就會唔統一 減低咗生產速度 pipeline會變慢或者會斷
有少少認同可能會溝通慢咗但慣咗就無野架啦
FYI Krita同GIMP都可以save as psd 要貨咪交png 對我嚟講咪一樣fit到pipeline
始終都係駁唔到佢提倡嘅反壟斷理念

佢無話過唔比用ps 只係話唔好依賴住某一隻只係因為所謂大路嘅軟件
佢咁講法根本就講到明好似linux user都唔好依賴住gimp咁
佢想講嘅係搵樣真係啱自己用嘅野先係最重要 唔係因為隻野多人用行業都用所以自己都要盲用要依賴住隻大路野
有時sketch io做野仲快過Photoshop個陣係咪都要盲用Photoshop?
結果到最後尾靜係識一隻軟件 有無諗過無咗同已經唔需要用會點?
PS唔係唔好 company license fee都係錢嚟 如果只係單單因為多人用 連GIMP, Krita都未知係咩嚟 所以自己間studio都買嚟用 會唔會太反智?

你一直講咗咁耐嘅ecosystem同pipeline
不如講下GIMP同Krita點樣fit唔到pipeline同點樣無咗Adobe ecosystem嘅advantage?
Photoshop喺邊一個方面係壓到性完勝GIMP, Krita?

戴頭盔先 我對 gimp 之類非主流嘅軟件冇任何貶低嘅意思
我主流非主流都用 睇情況用途而定
支持 free open source software好重要 市場需要競爭先有進步 open source有佢嘅 flexibility同創造力
經常令到主流嘅 software顯得笨拙同不思進取
你講嘅我絕大部份同意 但你嘅 defense稍為有啲美化咗嗰條煩膠嘅言論 佢根本就冇你所講嘅咁 open minded
佢對於主流軟件係為反而反
總之Linux巴撚閉 痾嘅屎都係香
用廠機=懶 on9
醫生應該用 Linux睇症 即使到目前為止都未有一款普及到嘅 Linux distro

Gimp做唔到但 photoshop做到嘅嘢有好多
1. Can’t edit raw image files
2. No cmyk (for printed presentation)
3. Compatibility with whatever softwares you can name that even 3D programs rely on it very much
4. No non destructive editing
5. Can’t work properly with Cintiq
6. Buggy & unstable
7. No customer support